（格鬥技考分享）比起防具，我地更需要學識一樣野叫"步法"

防具係一定要有，但下下死擋係一定擋唔晒既，正所謂久守必失。
有樣更好既方法就係閃避、同與敵人保持距離。
要做得到就要學識"步法"，
小弟學過泰拳同Boxing，對實戰算有D經驗同研究。現代站立格鬥技既步法基本上都非常相似，都係一定前後腳企（邊隻腳前，邊隻腳後睇個人習慣，做得比較順個邊為佳），而且習慣上半身向前傾（閃後時能增加空間，減少被擊中機會），呢個道理就算係武器打鬥上都一樣。
詳細去學”步法”會有太多細節太復雜，要係短時間內學識，比較簡單就係模仿。
最易理解係當自己打緊劍擊，睇下劍擊比賽，雙方從來都係不斷前後移動，而從來不會停下來硬擋的，擋係要到閃無可閃避無可避時可用的！趁重有時間，快加緊練習！

小弟所講純粹個人見解，歡迎高手指教。

純文字習武

我係P牌仔，但呢樣野幾重要！
PUSH

做乜鳩

Push

PUSH

push

同埋建議不如搵人教下受身同大外刈之類基本摔柔系動作, 難聽啲講仆街都唔會咁傷or 俾人打用摔反擊show出嚟個image好過打拳頭交 (雖然會更加傷)

學下boxing 泰拳唔俾？都可以係一個團隊

黑警拎盾向前嗰陣都係踏吓踏吓咁，好大力dum 撻地

但落硬地會好傷，而家街頭交落地係大忌，除非識巴柔⋯⋯

唔知係咪真

拳劍都識,樓主無錯,推

簡單黎講隻腳掌前直黎横,成L字企,坐低個人少少保持彈性

要向咩邊向移動就邊隻腳行先

假設右前左後,向前跳就右腳行前一步左腳再跟上,打橫向後同理

雙腳一定唔可以平企，記住前後腳

前直後橫

Dodge

推

每步唔需要好大步復,過大易失平衡,密集就可以快速移動

巴柔都難講依家唔係一打一

認真post搵狗屌,膠post個個推

成班左膠仲話自衛,自慰就差唔多

同意，footwork好緊要。唔好話打，比人兇一兇推一推，自己向後坐係度就已經咩都使講

仲有呀
摭唔係攞黎劈
係用黎突刺
刺面部 頸部 下陰

記得沙田個日有位義士就係用遮以類似劍擊既方法力敵警棍。